---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲ - وقتی انوری را درد پایی عارض گشته و ناصرالدین طاهر به عیادت وی رفته در شکر آن و عذرخواهی این قطعه گفته است
---
# شمارهٔ ۱۲ - وقتی انوری را درد پایی عارض گشته و ناصرالدین طاهر به عیادت وی رفته در شکر آن و عذرخواهی این قطعه گفته است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>این فلک پیش طالع نیکت</p></div>
<div class="m2"><p>کرده بردار اختر بد را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فتح باب کفت به بار آرد</p></div>
<div class="m2"><p>قلب دیماه شاخ بسد را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مستعد قبول نطق کند</p></div>
<div class="m2"><p>فیض عقل تو طینت دد را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تو بمان صد قران و گر به شبی</p></div>
<div class="m2"><p>برسد روز همچو من صد را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به کم از فکرتی بود مازار</p></div>
<div class="m2"><p>رای عالی و جان بخرد را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>درد پای من آن محل دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که تو دردسری دهی خود را؟</p></div></div>